急！credit card喺Apple教育商店買嘢亂扣數

話說我7/27經Apple教育商店用back to school買左部 MacBook Air($9199) +AirPod pro($700) +apple care for Airpod pro($229). Total $10128. 購買當日已收到短訊話Apple charge左我$10128.

幾日前收到通知話部MacBook會先出貨

跟住剛才又收到通知話Airpod都準備出貨，然後無端端發現佢又charge多我$1999+$229.

有冇人試過咁。。究竟係咩事。。我係咪應該打翻Apple講？

佢出貨先會喺卡到扣數 check 清啲先啦

打去信用卡間銀行到問啦 應該有二十四小時服務熱線

我之前都係 佢話呢個係hold 唔會扣 打咗去問話係因為要airpod有價先有保養 你睇佢最尾冇收多你就得

試過相同情況亦都搵過客服
呢個情況係個客搞到比apple hold起左double信用額，客服解釋話係信用卡公司policy問題，但最終都係出貨之後先會扣一次錢。

hold limit -> 出貨扣數
正常

但MacBook已經出咗貨
點解淨係扣airpod唔扣MacBook條數

純粹hold credit, 到最後淨係會扣一次錢

正常的，唔好學某個on9巴打走去cut 卡

即係上面嗰三條數其實都未扣過？

Hold同真係charge你錢唔同⋯

準備出貨（PFS) 先會扣數
咁你部macbook ship 左未先
不如睇清楚先

咁驚就打上台 明明24

應該咁問
咁點解特別再hold埋airpod條數。。
明明$10128已經係包晒所有

成日都係咁，但最後會無入到帳

就係兩舊嘢都準備出貨哂 MacBook已經就嚟到

因為我只係幫人買 所以我唔想蝕錢 我都係盡快打去Citi問吓先

apple faq

款項何時在我的信用卡扣除?
當你訂購時，蘋果需要獲發卡公司授權扣除款項。假如你訂購多於一項貨品，便需要多個授權。當我們獲得授權後，便會從信用卡中保留該筆款項直至貨品準備付運，貨品付運後，款項便會在信用卡中扣除。假如你訂購多件貨品，會因貨品付運時間不同而列明個別款額。

係咁，你可以check bank account睇下交易記錄，會見到嗰萬蚊無扣過，剩係扣咗apple invoice啲數

個優惠差價會喺你個MacBook價錢扣

hold數之後再出貨
出貨時又會將大數斬件黎扣錢
好似俾多咗咁
但係乜都駛理

佢首先會 hold 曬全數既 credit (未 settle 扣款，or 你當係假扣款)
然後出貨既就會另外真扣果樣野既 credit (settled payment)
出曬貨就會另外 settled all payments + release 返開頭果筆假扣款 (cancel hold credit，即係唔會再額外扣款)